約 8000 list求指點

係飛馬巴打度執咗條list, 主要for打機

Intel Core i5 9400F Tray $1,170 數量1
$1,170

Samsung 970 Evo Plus 500GB $860 數量1
$860

Fractal Design Define C Glass - Black *需訂貨* $759 數量1
$759

Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black $340 數量2
$680

MSI B360M MORTAR *15-May 到貨*
$640

Corsair RM650X $780 數量1
$780

MSI RTX2060 6G VENTUS OC
允許無庫存下單
$2,940 數量 1 $2,940

Total: $7,829

- 自己有隻舊SSD同HDD
- 同埋本身用緊隻dell 2k 60hz mon, 係咪應該加千2蚊去上2070 求穩60fps? 但少玩大作係咪2060都夠做/overkill?
- 想問應唔應該降返Ram 做2666, 還掂MB上唔到3000, 定差小小用呢隻有散熱片?
- 牛用呢隻係因為見佢RM series 鬼佬話for gaming, 同full modular 會少D線 冇咁亂, 但RM550x 都要740, 差幾十 定係仲可以有咩選擇? 定應該cut 用返CX550 平2舊?
- 老母板唔係太識, 淨係比較咗MSI b360m bazooka 同呢隻, 見巴打推mortar多D
- case想要隻防塵好少少所以揀呢隻
- 係咪應該要加多隻風扇係front panel?

求指教

ram可以降返2666
因為b360行唔到ddr4 2666以上嘅頻率

2k 60fps 2060夠做
如果係中 高畫質
某些遊戲應該80～90fps都得

火牛RMX 好野嚟 十年保
唔鐘意corsair嘅話
可以轉Antec HCG GOLD 650w
一樣十年保
想慳錢可以轉fsp raider 550w/650w
但唔差咗兩 三百蚊有靚火牛用啦

想機箱散熱好啲
可以買兩隻ARCTIC P12 PWM PST
擺尾到抽走熱風
原本機箱預設裝嗰把風扇
可以擺前面入風

tray cpu係唔係無散熱
係既話你要買

唔該巴打 加咗把扇同改咗PSU & RAM

但 RAM如果想要散熱片, 照keep Corsair Vengeance LPX 8GB DDR4-3000 MHz Black ? 定冇必要?

Intel Core i5 9400F Tray $1,170 數量1
$1,170

Samsung 970 Evo Plus 500GB $860 數量1
$860

Fractal Design Define C Glass - Black *需訂貨* $759 數量1
$759

Team Elite DDR4 8GB 2666MHz $299 數量2
$598

MSI B360M MORTAR *15-May 到貨*
$640

Antec HCG GOLD 650w $719 數量1
$719

MSI RTX2060 6G VENTUS OC
允許無庫存下單
$2,940 數量 1 $2,940

ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓
允許無庫存下單$60 數量1
$60

Total: $7,746

飛馬度買tray cpu好似可以送個stock cooler比你

唔該哂2位巴打提醒 咁我照用tray

其實就無需要散熱片RAM嘅
想省少少就轉返2666
不過都係差幾十蚊 睇你自己決定
轉唔轉都可以

要散熱片可以出
Corsair Vengeance LPX DDR4 16GB (2x8GB) 2666 MHZ (CMK16GX4M2A2666C16R) $670
一樣有heatsink, 平多十蚊
反正3000岩岩中間唔湯唔水咁
上3200就之後就算真係再換Z板都可以用得返
決定唔會換就可以直落2666C16

另外Team Elite好似C19黎

係 買3000mhz係貪佢有散熱片同c16
飛馬2666mhz得klevv係c16
但我發現冇乜巴打推 我自己有推俾fd用

飛馬仲有LPX 2666 / 3000 / 3200都係C16
不過單條黎講
2666得紅色heatsink
3000得黑heatsink
Kit set先至兩隻色都有

上3200就之後就算真係再換Z板都可以用得返 <- 唔係太明, 即係一係上3200 一係就落2666?

b板 2666
z板 3200或以上

你如果之後upgrade換Z板, 3000叫做升得少少唔明顯
實際上2666->3200->3600咁樣跳先有比較明顯既分別
你confirm唔會換底板, 舊左會直接成部換機就2666
有機會換板就上埋3200, 反正都係差幾十蚊

明白了，本身都有諗過上唔上z 板 但都見價錢差幾舊

如果依家上埋z板同3200 ram 可以有咩選擇？

jumbo做緊promote
幾抵屌

唔改你隻火同箱
因為Budget問題用平價Z390
想平啲就換Zotac 2060 AMP

CPU換左用BOX
出珍寶砌都得
樓上有珍寶Promotion
又平啲

痴線
係咁叫人換件 已經過咗8000蚊

佢本身出3000mhz
同佢解釋返3000唔湯唔水
叫佢向下落2666C16
問埋佢之後會唔會upgrade
佢話上Z板先出
咁都要屌

請問巴打tray同box分別係咩？點解平幾十

Box通常港行, 原廠保, 會跟Stock cooler
Tray通常係代理私保, 無跟Stock cooler

唔該哂咁多位巴打,

照咁睇暫時差500蚊上到Z板+3200 但就要用平板
一就keep b 板落C16 2666

上youtube睇差5-10fps, 但前排睇2060 同2070比 打機上都係差10fps 咁樣拎D錢黎升ram好似抵玩d

BTW, B板黎講上面MSI B360m mortar係咪都ok?

想學野
請問點樣決定應該配b板定z板呢？
除了ram要上3200以上外

mortar無問題
同價位現時CP Top tier

其實係咪tray都ok?

其實主要想部機耐用小小, 10年前自己中學雞走去砌機, 出張HD4850 打機會死機 仲要代理check完話冇事, 搞左大半年 自己走去上網周圍學, 先識將display card降頻去防止死機

之後再upgrade過部機, 又到死底板同display, 2 - 3年就要換機, 身邊D朋友都頂到5 - 6年